點睇啲人無錢都要買Rolex型下

見識過有人走去借錢都要買隻Rolex
亦有人用所有錢去買Rolex 然後銀包無錢

乜帶Rolex真係咁型咩

好多隻擺屋企儲
返工帶精工
去街帶casio

其實真係識錶既人邊會買Rolex
Tudor都靚過佢啦講真

做sales 一人一隻

又唔係貴 買黎當襯衫

啲人充大頭同rolex本身既質素完全無關係囉

關你撚事

此po已完

見識過MK仔返萬幾蚊月薪工，但帶住隻撈，個幾兩個月就轉一次女朋友，用黎呃蝦條用

我都見識過

佢影親啲相都一定會有意無意咁影到隻手

保值/升值
啊fishman lok 都有隻60-70年代版
好似都幾百萬

Btw 人地戴真戴假 你唔識都睇唔出 冇分別
做人戴咩錶都其次 點做人先緊要

食既囡數量差好遠，仲可以搶埋冇帶撈既MK仔條囡都仲得

係

買假撈啦，呃女用

Cosmograph Daytona (Paul Newman(

唔鍾意 Rolex，MK 都戴，變晒公廁

利申 Jaeger-LeCoultre

帶隻撈都呃到女。 點解我屋企幾層樓收租都無女埋身。

如果唔係二手保值
仲有無咁多人買

冇女埋身一定係個人問題
就算你再多錢，都一樣無用
最多都係食雞

載隻假撈食到女
咁係人哋本事

咁你唔會貼係個頭寫住有幾層呀
佢就帶係手睇到

你個名

帶緊隻藍針gmt當時買公價仲有折 而家賣8萬蚊都仲要大把人搶住要

倫敦金

勞力士無止境

俾淘寶link佢

最平款4萬幾全新，但基本上可以用一世，款永遠唔會 out，今時今日仲有咩 product 可以一買就用一世？

9000蚊買部 iphone 我會話你 on9，但4萬幾買隻錶我會覺得物有所值，9000蚊買 iphone係使得起，4萬幾買錶係識得使

利申：用2000蚊電話，剛買左全新 Explorer I

識多d牌子啦。呢個世界唔係得Rolex

我係鐘意 Rolex, 但我篇文合適用於任何一個名錶版子，牌子唔係重點

明明牌子先係重點
其他牌子冇人識
d MK點會買

抹油 保養 樣樣都係錢

窮人先戴
有品味戴IWC同Blancpain
有錢戴PP AP Cons

轉緊用AP錶啦

做過buyer 以後都唔會係出面正價買錶

價值觀問題
好似係Mk 圈中 Rolex就變王冠咁
係井入面望上天都要為個世界就係得咁大

運動款靚 閒錢買左隻

平心而論rolex的確係一個相當優秀既牌子嚟
唯一缺點係近年比人炒貴晒姐
年頭想買隻116500 條waiting list長過彌敦道
想話揾返116520 就比人炒到上13/140k

呢個價AP royal oak都買到隻

我都供緊隻 利申返文員
老細都讚好睇 人靠衣裝真係無講錯

估唔到隻綠綠都8萬幾
擺左幾年無戴過

呢個價錢勞力士一定係最好

呢個post班毒撚吹到tudor好過勞

仲講嚟d topic 真係好撚悶

又黎IWC d 垃圾eta錶好過勞力士 明明潮童牌子 貴d既自家機芯完全overprice

全世界都唔識貨 係得我地連登仔先識

講保值同拎去威咪係囉
講機芯差唔多價位 omega8900都好過佢啦

有d人覺得ETA=垃圾
又係一個笑話

Eta當然唔垃圾 價廉物美
但印左某d牌子上去 （例如hublot panerai IWC 昆崙）賣4-8萬然後話好過勞力士好笑d

我都想買 explore 1 比老婆，平平地唔會比人搶。。。巴打你買幾錢？

女裝不如考慮date just 36?
都係4萬幾

真心討論
iwc個d 唔係就咁裝個ETA落去就算
人地都有改過 重新打磨過
新錶準確度唔會差過Rolex

自家機芯剩係講omega你都好難駁啦

無諗住以錶論錶 但攞黎做身份價值 象徵既話⋯
已經變得巧mk 了

Rolax好過IWC
正宗華人思維

見識過有人走去借錢都要買樓
亦有人用所有錢去買法拉利 然後銀包無錢

乜買樓揸法拉利真係咁型咩

依家D mk仔帶Rolex就好似n年前d 金毛mk咩斜咩gucci咁 身份象徵黎

戴Apple watch 都夠啦，
洗鬼Rolex

好過fing曬啲錢去

買得呢種錶其實多少都係帶比人睇.
Rolex的確唔係最好,都唔係最貴.
但華人社會入面,可以話係最廣為人知嘅品牌.
唔止你條女識, 你朋友識,你同事識,你條女啊爸啊媽都識.

最保值既錶

擺多過戴

返工戴g-shock

如果講movement, Grand Seiko, Credor, 都好好，你咪又係話買rolex 好過？ 最終又係講牌子，扮咩好睇重movement?

Zenith又平又好睇又自家機芯

zenith機芯成鳩日壞

IWC same

聽上輩講，地盤佬鐘意買勞因為賭錢輸咗可當左隻勞套現

老豆三十幾年前隻1803仲帶緊
運作正常就知幾耐用

後生時買左隻116520 , 初頭戴幾年都開心ge
但結左婚之後就有d後悔
唔知係咪老左 寧願見到銀行戶口銀碼多d
(不過亦有可能係因為有左先咁諗）
而家一年都戴唔到2日
轉左戴 Garmin Fenix 5 , 睇番自己d stat
都爽

GS係幾好 不過而家新款加好多都用SPRING DRIVE
GS保養費貴好多

一隻撈有幾貴啊

啲人無錢都要relax下架

無錢但買左AP

Explorer I 四萬幾蚊 IWC買到咩好野

咩款

年經 講黎講去都係果啲

通常講講下會出現誠哥戴CITIZEN圖

我自己算係做錶
自己都有隻
但帶心跳玩具錶真係幾方便
番唔到轉頭

Iwc 機芯不了

iwc買eta芯款仲耐用

萬年曆極品黎

曾經有人話JLC movement 狗都唔diu 啦。 你信嘅咪信囉

講都尾又係rolex 乜乜乜

gs新款太貴同保養太貴鳥

jlc機芯係幾好
不過之前有個錶舖sales post話jlc嘅入廠率係數一數二高

呢句係曲定直
不過我好鍾意iwc 啱啱用幾個月糧都狗衝咗隻eta芯

仲要硬食正價一頸血

唔介意買用二手既, 6/70年代舊款GS好值得入手
我隻60年代KS同GS加埋都未洗一皮
幾十年錶都準到hihi

二手抵玩

ETA芯款複雜程度你覺得同el primero有得比?

以下COPY自20CM不含頭巴打

上面想睇真力時既人，我建議可以睇下隻新款 defy 21.
外型雖然好似hublot. （無計，鬼叫biver接左手)， 但係機芯，做功絕對無得頂。
首先機芯方面， 用左兩組 擒蹤系統， 兩組發條盒

一組36000vph 正路el primero震頻啦， 管時分秒針
另一組 36萬vph 快十倍， 專管 計時功能 去到 100分之1秒 （小弟猜想 應該係用左 豪雅既 mikrograph 技術）

另外游絲方面， 用左鐘錶界最新材料 石墨烯複合材料， 極高抗磁抗高溫， 另外硅擒蹤就唔洗講了， 識zenith都知skeleton 或者開心系列都全用silicium.

呢隻野性價比極高， 極度推薦。

（另外唔該一班成日話咁複雜技術，好易壞， 唔come用既人收皮， 複雜小小就話易壞， 咁咩撚技術都唔洗研發啦， 整係出大三針滿足你班野好未? 係，我的確承認有d牌子 qc極差， 但係亦都唔可以否認 ， 佢地研發一個新機芯投入既金錢成本research & development 係幾犀利。

你可以話勞力士come用， 我就覺得佢一成不變， 一個機芯， 只係不斷去修改， 改到盡量完美， 但係亦都無投入大量資金去研發新野。 只係不斷食老本，run到個機芯咁多年不斷修改，run到順哂梗係come用， 不過在我眼中，只係無創新既牌子。）

小弟係賣錶sales, 但係亦都係一個鐘錶發燒友， 我想見到既錶界係百花齊放， 不斷有新技術，新功能， 而唔係一d食老本 零創新既野。

再講IWC壞錶 google一下都一大堆

唔洗借錢掛，有得分期

巴打識play ... 我都係玩vintage GS/KS

屌rolex唔係問題
但請不要吹奏iwc呀唔該

唔係話唔認同

但做得r&d實用性同耐用性係好重要嘅factor
錶係實用嘅工具
整得再複雜都好但一戴上手就壞嘅都係冇用

每個科技未stable之前都只可以話係prototyping
如果因為佢整得好complex所以亦易壞嘅
我會話佢應該只係一件觀賞品而唔係實用品
但手錶嘅價值正正係實用性嘛

隻DEFY 21幾好J

我都係戴開mk勞、panerai 同iwc, 年紀愈大開結鍾意JLC..

其實除咗GS機芯係冇人屌之外
個個牌子都有人屌有人撐

公認垃圾嘅pan仔例外

睇電腦硬件，耳機d開箱文，條友影住自己帶緊隻撈，仲大頭過介紹件野，究竟係咪心態一樣

巴打

same here

等我大多二十年左右應該會夠成熟同夠錢買隻jlc
前排先試過隻ultra thin moon

我帶緊Braun
都覺得一世唔會out
只係千幾蚊

AP d 機芯如何

請問你地通常係邊樹買vintage gs/ks ? 自從我爸爸近排俾左隻好舊既omega 金錶黎，開始中中地毒想買vintage 野

帶開IWC

佢隻Paul Newman 比較有咩意思
Paul Newman有錢都難買啦

有品味。 German style !!

連Apple都抄就知Braun有料

我自己就係ebay 同樂天。 要做下功課，知道原裝應該係咩樣，再係樂天買 or ebay bid ... 有風險，但好玩。

我就係想買呢隻或者GO

態度正確 有錢買做咩唔買 又唔係比唔起 支持

都係鼓勵下自己努力工作既小禮物黎姐
唔識諗得太複雜

咁講啦
如果你要注重實用 唔易壞

首選點都唔會係IWC

要準時既話ZENITH高頻錶芯更加係數一數二, 但亦因為咁所以多摩蝕, 有得有失

sales製服錶

D senior / supervisor / sm好中意帶, 身份象徵咁

GO月相

有無人覺得買錶唔係膠錶卡通錶既話
隻隻都差唔多咁

PANERAI 都係

只有幾十年前d版先可以保值/升值
之前有個外國估價
有位退休軍人去估rolex coke黎
依家都可以1x萬買
但佢個隻係幾十年前
當時只有幾百定幾千隻
但佢依家可以賣5x萬

咁你有冇？

兩隻都係五萬左右
jlc grand啲
Go casual啲

其實每隻錶都有自己嘅價值，有d sell 樣, 有d sell movement, 有d trendy.... 戴咩都無所謂。 我只係唔鍾意有d 人覺得rolex 係王道 又有d 人覺得rolex 係mk 公廁。 好似二元對立咁。 come on, 世界有好多錶呢。

李嘉誠戴假撈個個當真，
mk 仔戴真撈都比人覺得係假。
人既問題

其實我冇話zenith唔好
係覺得每個牌子都有啲高階機芯可以做得更好更耐用
我有時覺得係marketing手法黎 易壞啲又食你筆維修費甚至會買過隻新

btw iwc嗰兩個新款自家芯 睇下經唔經得起時間考驗
我就寧願買eta

Omega香港無人玩 個個淨係識勞

人地鍾意戴咩錶關你咩事

勞真心保值嘛
sport款二手買二手賣根本會賺埋錢

買隻錶番黎當草下錢無咩唔好呀 你唔買隻錶你都會洗左筆錢架啦其實 我一有閒錢就買錶 不過量力而為啦 比你帶住隻勞沖大頭鬼 但係出到去無錢既 不如放係屋企自己睇下算 咁孤寒比你帶隻真 人地都會話係假

賣trendy design其實冇所謂
但唔好扮名錶話自己movement掂 panerai

樣野保值 咪當儲錢

想入隻膠帶玫瑰 🌹

地產
倫敦金
最多呢d人

幾好，但唔保值，香港人最睇重錢同牌子名氣 唔識錶都識勞

Pam 都好過Hublot

其實

其實講真 最重要係自己識錶姐 我就唔信班無錢要型嘅知道呢兩隻係乜

帶樓契出街囉

我個仔成日都話考試要隻錶睇時
所以我求其買左4隻rolex俾佢考中英數通識果陣每日戴一隻

就係你啲柒買唔起撈就過隔離買Tudor

自意為專家識錶真係好撚威威呀

不過係一件商品，我比得起又戴得開心，關你撚事咩

戴錶咁麻煩直頭唔戴

窮撚先至會覺得帶普通Rolex 先至覺得型

利申： 我老豆帶Ap, pp, pan ! 一隻勞力士都冇

戴得型唔型，睇本身個人

無人識可以入平貨 搵錢我買股票唔好

其實真係識錶既人會咩牌子都識欣賞，唔會話一個牌子好過另一個牌子

仲未買到人生第一撈

要俾心機返工

個人喜好姐

有朋友隻撈供30年

好多人唔識錶仲以為你帶平野，但帶勞d人貪名氣，一拎出去係人都知好野，當然勞其實吹大左，真正大牌子d人買唔起咪買勞囉

突然有pan成件事柒左

幾多人會睇機芯睇規格黎買錶，最緊要靚同身份象徵

巴打原來做錶？我成日以為你做finance

其實我都有幾隻錶，但好似你咁講，用smart watch返唔到轉頭

好想買隻 ALS

喺Child登講Rolex 小朋友都係帶返DW好D

上面話得華人社會一窩蜂買撈

日本人算唔算華人

個個講機芯 但冇人講Omega 嘅同軸擒縱

乜9華人社會先鍾意rolex 真係child登 鄉下仔即係鄉下仔

CAL 9300大伏

買都買8500 8900啦

供都好過借錢買

想知rolex入貨價差幾遠

依家想排隻藍圈係咪無可能，邊間先有得排

咸爺都係華人

俾錢解決到

有隻PAM, 帶左幾年就壞左...又易花...真係好流...

正常都買水貨啦，全球保根本無分別

帶撚到濫哂 依家帶pp同iwc

隻撈得華人定價咩

識錶要戴IWC 中國人先會買撈

iwc都靚 但唔好講到撈唔係靚錶
老實講 撈做得好 連洗公廁都識

有咩好嘈 鐘意咪買 唔鐘意咪唔好買
點睇都好過連幾皮野都買唔起
加下咁既物價 幾皮野真係....

其實有幾身份既象徵?
當你搵2萬，一個月儲1萬，半年就已經買到基本款，一年買到普通地通拿
衰d講買二手的話隨時可以相同價錢賣返出去

d人坐一次business都已經冇哂大半隻rolex
再豪d可能食幾餐已經冇左大半隻

錶鋪接近百萬租都頂到，自己諗下

一句野一個主語有兩個先至覺得 你識唔識中文架

利申但搬老豆出黎係咩心態

Rolex只係食老本，機芯打磨唔掂

之前好似有巴打話過入貨價係定價50%樓下
如果記錯請見諒

smartone門市個個都有隻

其實成件事就好似買車咁者 點解咁多人鐘意BBA 點解咁多人要上會借錢都要買BBA 明明功能同雙田一樣
純粹個人喜好 負擔得起咪買囉 唔想同人撞款咪買波子 瑪莎 （ PP AP) 負擔得起咪得囉
唔存在咩型d唔型d既問題

保險專才都係

我戴apple watch

窮撚

點睇啲人無錢都要供層樓型下

買AP

Pan 啲潛水錶好有型喎

what??? 你知唔知咩係打磨，咩係雕花？ 唔靚無裝飾唔係叫打磨唔掂囉

有雙紅點解仲要入左邊果隻？

買隻錶預咗自己要賣返出去 呢d先叫可憐

邊有雙紅呀？

人地買錶總有人係旁邊呀支阿左，又唔係你比錢唔知咩心態

覺得佢個logo好靚 想了解多啲依個牌子點入手好

買rolex=買一舊可以帶得上手既黃金
其他牌子唔係唔得 難d lo
rolex係窮人買我認同
有錢人一定係買帶上手跌幾成個d

我係窮人 我買rolex
極低成本買到入門名錶
物超所值

左邊果隻5513黎？
好少睇古董錶，太多野記

可以帶一世??
玩野呀??

以為右邊隻黑水鬼底有紅字就係雙紅，唔識野尻吹sorry, 但相中2隻差唔多款點解要入

放隻流四出嚟有意思咩

買隻撈要幾貴呀

戴緊藍針，但GMT依家好公廁，同埋睇睇下唔襯自己
想換隻datejust或者過幾年換PP

到有賣勞念頭

一般係經濟環境差自己都手緊要放
呢個時候收二手價比人劈到含家剷

你講果d真係當10皮閒錢先玩得起

買錶戴黎自己睇
同戴比人地睇
已經係兩個層次
我自己第一隻錶就係mark 17 小皇子 1 of 1000
天氣好 心情好咪帶出去

每家錶廠都有特色 有故事
真係唔明一定要貶低某品牌
然後再吹奏自己偏好品牌
係咩心理？ 刷虛榮感？

明明買錶戴係件賞心樂事
點解一定要躁到面紅耳熱？

成個post 最精警係哩句

係啊 5513 non serrif

其實差好遠嘎 不過可能唔鍾意rolex嘅人會覺得差唔多樣掛 5513係波波膠 單紅係厚玻璃 字體又唔一樣

其實我好認同樓主嘅講法 但係我覺得可能因為rolex定價較低所以多左呢班人 搞到又要炒又要整到個brand cheap曬

15年底儲到65k即刻買隻藍針
17年頭啱啱儲夠90k 又買多隻deepsea blue
好滿足

去日本買最抵

人地帶乜理得人, 起碼個個人都識Rolex
帶AP, PP 反而港女唔識

帶假野仲要放上網show off嗰啲先算係極品

好多塵

老老柒柒我覺得IWC Mark XVIII已經屌打rolex

關你撚事

扮窮

個logo好真 可能我睇錯

Fake

無撚有錯,勞既耐用度同可夠性高到得人驚。

認同呀 最識錶最有TASTE係你

老豆隻day date 真係帶左三十年以上
係咪一世就好難講 不過堅耐用

戴得AP， PP，ALS呢啲嘅都唔會在意人哋識唔識喇

借問聲有邊隻撈可以代替Tudor既銅BB？

我都想知，有d廿零歲sales就買勞，份糧月月清定真係撈得掂

大把人一隻金銀潤傳三代

分期買錶大有人在

或者咁講
冇錢或者分期供隻撈
根本個價唔會點跌
當儲錢又賺帶又有咩問題

1。 rolex等如現金! 即舉即有!
(精工無,apple watch都無), (IWC,Omega無出得甘快,撈真係話出就出,今日上網聽日交收)
2。 俾人覺得你撈得掂,唔係莫財新手。
(除非人地好熟你或你晒架bens slk同狗肚山豪宅,但一般人見面就係見個人. 好簡單點去評一個人信唔信得過, 就係睇衣裝.好膚淺但事實係甘. 有隻撈即係有啲水,搵到下錢,起碼唔會搵朝唔得晚,工作同人生經驗有甘上下)
3。 係人都識佢. 五支火柴真係係香港係人都識,深入民心. AP,PP好多人唔識未見過。
blueblood野,唔好預師奶,亞叔識,但五支火柴佢一定見過
4。 保值,真係保值。999金都保值,但你唔會帶條金磚上身, rolex可以。
帶10年可以追返你買入價, 基本平手賺左10年錶帶。

你買隻精工都可以過世

啲傻閪 同落後既mk 連登仔
攞舊錢去裝下身 買下high end好過啦
要為戴隻撈就型啲 人柒就戴咩都柒 係話緊你呀傻閪
學你地個套 話你 係塞緊錢入你袋炸

GS可能得，普通機械精工，十年到已經玩完，我壞過二隻

我買完隻ap爽完一陣之後 其實都好後悔

每月0誤差

45000咁上下

我都有隻66架。

咁我都知份人又毒又摺，唔夠Social真係幾多錢都無人知。

你肯定你隻錶二十年後一壞仲有零件整？正如你80年代買部 canon ae1, 我又買部 leica M4P, ae1 原厰一早已經冇 service, 但leica 原厰起碼仲會同你整，分別就係呢度

識嘅人自然會識
買隻 Moser 以為係 Apple Watch 都冇問題

Rolex保值只限鋼款，貴金屬轉手虧7成

淨係靠錢吸引女
不如去叫雞乾手淨腳

M3，甚至 Screw mount 機都有得整

你最識啦

無錢只可以買呢隻

打磨同裝飾都唔識分
做下功課啦

玻璃心撈fans

Sorry戴緊tudor

幾錢？

未試過分期買勞咁柒

屌喇星IWC Mark 18屌打所有勞力士

左手伸一伸，貴過你全身

講錶竟然冇呢隻

業餘工藝師

第一點同第二點犯駁

係架,人就係甘搞野。
無錢搞有錢, 但啲人又被fake到,當個無錢既人有錢。

男人老狗一隻半隻當買玩具玩吓姐

屋企做生意大把錢打風流工又話你知咩

你幾時產生帶勞力士就係有錢既錯覺？醒未

有時都想食下MK妹 lol

對
重見到有人話無對貴D 既波鞋媾唔到女
根本唔係波鞋問題

唔知師兄你係咪離地高層, 帶緊一百幾亞萬既寶璣。
老老豆豆,我屋邨仔出身. 廿幾歲仔有隻撈叫有水啦, 起碼係幾萬銀。
二手都要2 3 萬, 我地啲 Junior 頂爆萬3個月, 唔洗唔食都要兩個月先買到。 唔係有錢係咩?

個世界係甘世俗, 好多人係好草根! 你醒未啊 月球上的人

睇你個留言就知你唔識 Tudor係勞力士副廠 啲零件平啲但係個款都係跟勞力士出架喎

你個心態好奇怪，無料就充大頭。
買隻勞就係為左呃人?人地點睇你，覺得重要過你點睇你自己?
就算你戴住一隻幾萬蚊既勞力士，我亦唔會覺得你係好疊水，真心。
買完隻鍾意既錶，戴一排，轉個手又賣返，過下癮唔係問題，但點解要用呃到下人呢個心態?
如果真係鍾意錶既，點都係揀返一隻自己鍾意/欣賞既錶/牌子，而唔係單單為左充大頭/保值。
樓上都有巴打話，最悲哀既就係賣錶。
咁我都唔知你係撈得掂定係唔掂。

年齡踏入三張後覺得戴錶唔使隨波逐流，始終都係戴俾自己睇唔係俾人睇，再重要係襯番自己style，所以確實有d後悔以前廿幾歲買勞同panerai 哂出黎俾人知自己彷似好「有水」 近排都有衝動一尻賣哂佢換番d真心鍾意既款（JLC, GO, VC)

不過，我又唔會否認有人真心鍾意勞既craftsmanship 或者有心鑽研同收藏勞既。

Same here

手錶抹油幾錢呢？

啲品牌晚定位都唔同 都唔知有咩好比較

幾千
唔洗成日抹嫁喎

Rolex個天文台認證又真係好難challenge
雖然佢係靠買人地d機芯起家

之前買rolex有得用中銀做1定2年免息分期
真係阿豬阿狗都買

有信用卡果d預先批核 用現金買仲抵屌

現金買有折咩

買水貨一定有
AD買可能都有

har? 你好吹奏唔吹奏，吹個天文台？

我隻濕9 精工都有啦

公司請creative位，帶撈一定唔請
九成無主見，無獨立思考，仲意乜都跟人之雜魚

痴撚線

咁架勢？
咁有咩牌子會受到賞識？

KS
呢隻幾多mm銀面？

撈係第一隻有天文台認證名錶
你隻精工收番埋啦都唔同檔次
要準時我買隻apple watch得啦

唔同檔次
你了解下GS有幾準先出聲

我冇踩撈話佢唔準 但只能夠講夠有廠做得比佢更準

On9

Omega Speedmaster

比較想要Tudor 隻bronze

好撚惡

識戴梗係戴DW啦屌

你明唔明首位登月太空人同第二位登月太空人係歴史地位上既分別
Rolex係20世紀初就攞到個認證
連英國天文台都俾個a級證書俾佢
人地名錶貴在佢地歴史地位
好似pp咁人地係第一隻標準化所有零件的品牌
依d野精工有排都追唔到

惡撚到
唔講以為佢個creative位坐低十皮一個月加456個月b仔

可能人地係Goldman Sachs

有隻黑sub 想買多隻gs 有無推介

算啦，其實無人話rolex 唔好。但今時今日吹奏天文台認證只會俾人笑。

Eric Clapton都係隨波逐流

自己stereotype 人仲好意思話人無主見無獨立思考

可能佢間公司budget 1000萬年薪呢

問到個post好大陣酸味

咁又係呀 1000萬年薪起碼有隻RM先見得下人

rolex保值其實直唔宜？

鋼款特別保
貴金屬唔清楚

好多當炒款式2手賣出去升埋值...

x 2
講歷史唔少廠仲早過Rolex起家

鍾意omega多過Rolex

我自己請人 我都未敢學佢咁睇人戴咩錶黎決定請唔請佢 睇黎佢好高級

全部sport款都係
ad斷哂貨

你方法唔同，唔關高唔高級事，見過經驗作品好的勁人無一個帶Rolex, 多數gshock mrg, gs, junghans,nomos 。

我唔知上面咁大反應的人係咪講撚中左你，你可以用盡方法笑鳩我，但統計數據出黎真係咁。我唔係用隻錶去分你人格高低或貧富，只係評估你的類型，當然你硬係要搵帶rolex又有料的creative 梗有人在，但偏見呢樣野我認。你唔認同我，ok fine 唔代表我啱曬你錯曬，只係分享一個參考

戴緊tag heuer

無creativity 同無主見,無獨立思考雜魚係兩碼子既事

高薪厚職兼戴勞既人多如天上繁星,你肯定九成係無主見無獨立思考既雜魚? 你邊到既統計數據真係咁?

同埋如果係戴dayjust, cellini之類冷門款,唔係多人追既sport款又係"鍾"意乜都跟人?

無話邊個岩邊個錯 觀點與角度問題
我意思係我請人先睇能力再睇心態 盡量希望唔會有主觀因素咁解者

覺唔覺傻鳩先買撈

十年廿年前咁諗都正常，不過而家呢個年代一個月搵兩三萬已經好平常，我以前聽到人地用四五萬蚊買隻錶都會＂嘩＂一聲，但人大咗自己搵到又唔覺真係咁犀利嘅一件事，你唔應該咁就覺得叫有水，反而試吓提升自己去下一個唔再覺得呢樣嘢勁嘅level
利申：戴apple watch

我戴bapex

有經濟能力既人，係會花錢消費係提升品味既野
呢個亦都係最終點解係瑞士機械錶跑出既原因

如果有能力係好應該去買一隻岩自己品味/身份既錶，而唔係為左充大頭。

以前有石英錶，依家更有智能手錶，老老實實，仲邊有人會咁低B用手錶去秤一個人？

搵得少，低層草根，帶住著勞力士開工，某程度上都會俾上司同事質疑你價值觀/工作能力，而唔係見到你戴勞力士有加分，除非你要靠外表搵食，地產，零售。

樓上咁，戴Apple watch 就窮撚咩
訓醒未

中環人，10個有4-5個戴apple watch

利申 ： 中環小職員

幾萬蚊買隻錶都要講咁耐. 鍾意就買,唔鍾意唔好買. 講完.

咪係
入嚟傾吓錶好過啦

靚咪買黎戴下囉 無點理要幾多錢

咁你即係串鳩人有錢做乜擺係銀行o者。
先唔講升唔升值，但一般情況下都會保值。
買隻撈黎沖大頭都好過花係其他野身上。

即係咁，你租架法仔車去麥記話鍾意食，你唔講冇人知但條女一定出哂水。

好過你燒幾千上萬去山頂食完餐飯再話比人知你有錢。

其實買錶同食野－樣,甜酸苦辣各有所好,洗錢最緊要自己開心,點解要硬性用來比較?每個人決定去買－隻錶都有自己既理由，無話啱定錯,買錶無非係氹自己開心,唔係氹路人甲乙丙啊.

睇ching開既post 都幾憤世下

連登細蚊仔多
呢段跌市得都唔見左幾隻

藝術家同統計學家性格係咁

我諗你要睇多d先得，依家間廠已經係獨立左出黎 睇你都好打有限

咩叫獨立左出黎?

我正想問

刁陀仲係勞旗下

最搞笑係有人，只係識勞，買返黎連佢係機械錶都唔知，靠咩野產生動力又唔知，存在一定既誤差又唔知，為牌子追牌子，為咩。

但我身為一個欣賞錶既人，最睇唔起既就係你依d人。

買隻錶返黎，講保值賣出去，笑死人，完全唔專重一隻錶，凌辱左一隻錶，。

愛錶既人係會收藏，欣賞不同款式，保值，賣錶，收皮啦。

你當然可以帶出街，但我會係後面笑9你。

一早畫左分界線啦 款式路線，機心，完全唔同

Tudor 由第一天開始就係position 做”affordable alternative” 非常清左自己係rolex 嘅平版。當然佢近年的確係開始行自己嘅路線，但唔係”獨立左岀嚟”

唔好誤會，我無意話tudor 唔好。

係既 我講得唔清晰

每間廠都有唔同嘅歷史同優點， 都唔明點解有人要踩低一間， 嚟突顯自己。

其實我好同意嚟個

屌你 DW都冇

紅字非常同意
買隻錶返黎同人講想保值
咁不如買黃金

咪係

勞，耐用， 歷久常新嘅款式。

帝陀，破格，銅， 鈦， 年輕活力。

奧米加， 成熟，有佬味

Give me 5

5

用幾條毛就買到啦
你估個個咁窮

果時出黎做野開始叫搵到D錢, 諗買AP定撈
但最後說服唔到自己第一隻貴錶唔買撈
你話隨波逐流又好乜都好, 呢樣都係撈marketing成功所至
成撚日大鳩人唔識錶唔識歷史唔識機心果d人, 現實中我識既都係d買隻平兩萬, 以為自己好有品味, 點知比人問隻錶洗唔洗3千蚊d人

日本買大約係HK AD價既6折

撈只不過係一個起點

藍here

無錯 我同意

識野

買完錶 帶出街會比你背後笑鳩

D 女會識分假撈咩

我撈又帶、IWC又帶、PP又帶，但都會帶Apple watch同g shock

同巴打你差唔多

不過帶得多都係Apple watch同Fitbit手帶

自從iPhone有app可以計埋步數
已經放棄咗Fitbit

貪佢夠細電夠長嘛

呢隻gmt條隊排到月球未

有錢唔洗排

Nomos同g叔都會戴下 睇著咩衫啦
Rolex狗也不屌 唔係話歧視 只係太公廁
呀豬呀狗都戴ROLEX

正價同炒價分別係幾多

新嗰隻百事16萬
痴左線？

其實隻月相同埋最近隻the dark side全黑尼龍帶都好正

最正係響櫃員機排隊見到帶勞or成身名牌,但用hsbc灰卡

可能有幾個戶口 而hsbc係無錢個個呢

連登仔咁容易就恥笑人

冇錢開咁多戶口做乜?

你唔帶勞咪唔笑囉

有乜問題？
中一用到而家

就算有錢
有hsbc戶口都唔一定要擺hsbc?

我可以擺x百萬係中銀
hsbc得幾萬for自己方便攞錢?

你都戇撚鳩
賣尻左佢擺返啲錢落銀行囉
你幾錢買啊
我做下好心原價同你收左佢
等你唔駛後悔

正價109500
炒就去到~140k

咁大洗一陣就禁哂啦, 又要過數, 邊忽方便?

過乜春野數
如果我用開中銀 d錢擺曬係中銀
我要攞錢 而附近無銀通機 得hsbc
我係咪有個hsbc戶口攞錢方便d?

戴緊葡7
撈連酒樓落單個叔都帶住
cheap晒
要買撈就買地通

見到人帶撈
用
hsbc灰卡要笑
中銀灰卡又笑
渣打藍綠卡又笑
citi張卡無印住citi gold又笑

本身有撈有omega有glashutte original有hamilton

但最後都係戴番精工細mm, 花左都唔心痛，殘左就直接買過隻

好過前面果個啦 佢公司見到人戴勞力士就唔請

真係on9 分分鐘隔離着u記用恆生綠卡有幾千萬都唔出奇，用提款卡黎睇人地有冇錢

啱啊, 著u記, 用綠卡, 呢d叫夾丫麻, 帶勞用灰卡, 睇落都唔夾, 咁有人覺得好笑合理喎, 你呢個比喻同講緊既情況唔可以相題並論啵

你理解能力係咪咁低啊, 咁hsbc入面錢唔多, 你帶得勞, 正常搵唔少啦, 洗費都唔會少啦, 咁你hsbc既錢用得幾耐啊? 用哂係咪又要響中銀抬錢過hsbc啊? 方便?

不過算啦, 你話方便咪方便囉, 當我笑錯左 ok 你是有錢的

十年後攞番10萬咁咪即係貶值

關你撚事咩

離題一下
我老母開張hsbc 灰卡真係淨係用黎收我家用

原來帶撈同揾得多 洗得多係對等

灰卡係20萬下
我當中銀係主ac hsbc當入面得10萬啦

用得著既情況係
*無銀通機*
*我需要現金時*

我諗要符合上面2個條件先會攞出黎用
10萬都應該可以洗幾耐下

你柒左咪認

另外我唔係用灰色卡

btw

帶撈同揾得多掛到鉤
雖然唔合邏輯 但我都勉強理解

但同大洗/洗費大掛鉤真係理解唔到

好正路都會開一張恒生/匯豐搭張其他銀行戶口 大包圍用晒ATM
另外有d戶口放股票 找信用卡數 定期...大撚把用途
單純見人戴勞力士用普通卡笑9人

戴勞力士一個月要消費幾多自合格

其實要鎖你20萬都已經唔係好多人會升啦
ADVANCE除左排隊快d、專線有人聽、有d唔係太常用到既功能外
同灰卡冇分別咁點解要升

我自己用開
中銀
匯豐

上面就正路配搭

渣打 玩下股票
花旗 新開食下開戶迎新

唔通我帶住rolex一定要全部卡都係xx理財先攞得出黎提款?

咁我有4個戶口，加埋係咪要有450萬流動資產先帶得rolex?

應該要住市區over 700呎自置單位
揸<5年BBA
HDBC premier banking 先好戴勞

*HSBC

比位落台你又要扒返上去嘈

你自己都唔係用灰卡咁你又要代表灰卡講說話

即係你覺得一般打工仔搵兩三皮買隻十幾萬既錶唔叫大洗?

其實唔洗鎖
早排轉走左d錢 隔左個幾月就走黎扣我錢
之後搬返d cash去分行入 入完
佢同我講可以簽份野唔計我最低結存

之後我即日又轉走曬d錢

應該成日有ed promo

依家大專畢業生開戶又送5年advance

呢位巴打有見地

唔係代表 而係覺得你邏輯好奇怪

二手撈 買完隨時可以原價賣得走

你會唔會話一個人日日袋住幾萬係身就=大洗

巴打 唔計全新 女裝皮幾兩皮都有隻啦喎
Datejust/369都係345皮既事
下下地通拿YM咩

響我角度如果用資產性收入買奢侈品就唔係大洗, 用勞動收入買奢侈品就叫大洗

你有無諗過撈
既係奢侈品
同時都係資產/投資?

仲嘈緊

你覺得係咪係囉, 都係果句, 你大把資產乜都有咁當然very good ,我笑邊d人我心裡有數

Ching會點笑？當面笑定點

我鐘意點笑都要你審批?

排你前面個位攞張灰卡就比你笑啦
你又知人地有無錢 ?

我唔係冇錢買
亦唔係唔想買

但個樣天生成個支那人咁
行出街成日被人當遊客
我真係唔敢戴

買勞唔算好笑
死r爛r想要成本價買勞最好笑

由頭到尾都係講緊件事夾唔夾, 我冇否認人靠衣裝物靠金裝, 問題就係做戲唔該做全套, 唔好上面燕子尾, 下面白飯魚

有灰卡有premier有咩問題

勞力士+普通匯豐戶口有幾唔夾

有燕子尾同白飯魚咁唔夾

勞最想買紅黑圈
不過真係唔捨得
唔關有無錢事

同買iphone一樣預保值，用Android先係真有錢，預左total loss

鐘意就買la
係怕比人換左個圈

D爆發戶最愛，而且個朵夠響，戴出街人人知貴嘢。

一般鋼勞幾皮野啫

一般灰卡入面都係得幾皮野啫

佢個款又真係幾好睇 我都好想買番1675

咁樣錯不在買錶位仁兄喎，其實玩錶呢樣嘢我會形容為帶點孤芳自賞嘅興趣嚟。

你要預咗人地唔識啲錶牌子，甚至覺得你隻錶唔係好貴。跨過呢個心理關口，先可以領略到錶世界不同嘅好嘢。

有時你戴乜錶都好，總係有人問「做乜唔買撈？」我又覺得冇問題，自己開心就好。

我就係你所講帶勞又用HSBC灰卡嘅人
用灰卡唔等於冇錢，我張理財卡費事袋出街
基本上只係比我㩒錢用

見人戴撈用灰卡禁機就諗住笑鳩人
成件事真係幾好笑

打腫臉充胖子——死要面子活受罪；外強里虛；冒充富態

比喻：比喻寧可付出代價而硬充作了不起，為撐面子，做一些自己力不能及的事情。

出處：姚雪垠《李自成》第一卷第十八章：“老兄，你也不要在我老張面前打腫臉裝胖子，硬不要朋友幫助。”

以前有個地主，家裡很有錢，但他有個煩心的事，那就是他唯一的傻兒子找不到老婆。他的兒子不只是傻，而且長得很醜，又黑又瘦，別人都不願意把女兒嫁給他。

一天，一個媒婆又幫他兒子介紹一個姑娘，姑娘很漂亮，是個外地人，不知道地主兒子的底細，只知道他家裡很有錢，就答應見面。

見面的前一天，媒婆告訴地主說：“明天見面時，讓你兒子少說話，人家就不知道他傻了。”地主說：“好的，但我兒子太黑了，怎么辦呢？”媒婆說：“這好辦，見面前在臉上多擦些麵粉就好了。”地主高興的說：“好主意，但我兒子太瘦了，姑娘看不中，怎么辦呢？”媒婆說：“多穿幾件衣服就可以。只是臉太瘦，不好辦啊！”地主著急了：這怎么辦呢？他們想了好多主意，最後也沒有想出好的辦法來。

晚上，地主把傻兒子叫來，告訴兒子明天見面的事。但因為臉太瘦還沒想到好的辦法，少不了唉聲嘆氣地。傻兒子知道了，說：“爸爸，這個好辦，明天我保證讓臉胖起來！”然後，他們各自睡覺去了。

夜裡，只聽到傻兒子的房間裡“啪”、“啪”地直響，整整響了半夜。原來傻兒子用鞋子拚命打自己的臉。

第二天早上，地主一看，傻兒子的臉真的“胖”起來了。然後地主就給兒子穿了好多衣服，在“胖”臉上抹了厚厚麵粉，與姑娘見了面。姑娘感覺地主的兒子沒有太大的毛病，就答應嫁給他了。

哈哈，好一個“打腫臉充胖子”啊！

呢隻如果唔係手上鍊我都會諗吓
因為佈局真係幾靚

成個post 最好笑。 小學雞無極限

咪比我見到你禁機 笑柒你

嚟d 小學雞連Atm card 都未必有

依隻係靚，但平時既衣著㚥難襯

岩呀
根本個心態都唔同

有D人買隻撈係當行頭, 而且覺得保值, 戴幾十年唔蝕喎咁個感覺會好良好, 其實未必會賣返隻錶出去

有D人係出於玩錶心態, 唔會太在意其他人點睇, 正如你所講, 孤芳自賞

我試過戴隻Meistersinger出街, d女見單針錶好得意就問我幾多錢, 我話1萬咁上下啦, 佢地個樣呆晒, 應該覺得隻野係DW咁上下價錢, 可能個係心裡面係笑鳩緊我

識人香港揸幾層樓收租，外國又有樓收租，但自己十幾廿年都著到好似做清潔咁，買隻G-Shock都嫌貴。
又識人搵得到洗得起，衣食住行樣樣都係好嘢。

根本3唔識7就以貌取人就戇撚尻，人哋鍾意戴金鑽襯白飯魚都得啦，又唔係呃又唔係偷，關你咩事啫。
你係度笑人嘅時候只係顯得自己低質啫

連登仔唔係乜都笑一餐既咩?
咪配合下個題目囉,又唔鐘意

做人你笑下我,我笑下你好閒姐
我真係唔介意你笑我笑錯人, 個邏輯好簡單, 邊d人會介意比我笑丫? ye#dog

自己鍾意笑人又要搵樓主同連登仔開脱

喂, 咁樓住問人點睇冇錢都要帶勞, 我講事實啫,開乜野脱? 唔通要話好欣賞佢地啊, 財商爆燈, 呢種觀念應該大力推廣,咁啊?

Meistersinger 我覺得值依個價，戴DW 先會笑鳩佢，淘寶20蚊質素賣幾百蚊

戴撈唔可以用灰卡
同笑人用enjoy卡有咩分別

好大分別, 一張有其他用途一張冇, 一個帶勞一個唔知帶咩

其實帶隻幾萬蚊既撈，你期望帶個個人最少要有幾多身家先配得上?

唔講清楚真係以為月入過十萬先可以戴撈
月入萬零二萬， 如果無咩家庭負擔既，儲幾個月錢都夠買隻入門exp 1啦

買得起都要俾人笑，好慘呀

佢眼中
帶撈
=隻撈一定最少十幾萬
=揾好多
=洗好多

灰咭
同鋼帶幾襯喎

pp帶

帶緊iwc top gun
iwc d陶瓷殼講真無咩高貴感
你識嘅未交流下欣賞下
帶錶帶到周街撞曬真系

利申 學生未畢業 外快夠唔洗傾家買錶但唔想買rolex係到得個曬

你會考中文拎U？
cap「牌子」同「貴」兩隻字嚟亂解冇意思。其他正常人明白就ok，至於你條精蟲太出名，我就真係冇所謂，講都費事。

重睇啦重新投胎做人啦「本真精蟲英雄先生」

有張匯豐灰卡 窮撚黎

咁遠望你又知係真

梗係駁唔到，俾人話我恰啲弱智人士就唔好喇。

閣下Ruby Tuesday都做唔掂要返庇護工場已經好慘。

根本好多人(Mk)買勞既出發點都錯，買隻黑十以為好勁，幾皮野一隻好威，其實只係入門中既入門 一出街，撞曬錶，為咩，上到新界區域情況更嚴重，支那大媽大叔都帶勞，炒曬車

灰卡

其實你識唔識中文架？
你確定你清楚明白我講乜？
你唔識聽人話？

哦，明白晒收到晒，唔怪得你成日話人地支那，原來你係大陸仔嚟，自卑得咁緊要，要靠鬧人嚟平衡返扭曲嘅心理。

係「嘅」，唔係「既」，我又袋錢落你袋啦大陸仔。

張卓越過左試用期?

再討論翻勞果陣 麻煩通知聲

廢柴咩都駁唔到

精蟲走啦

主題係討論冇錢買勞喎, 做乜變左鐘錶討論?

巴打一岀

此post 已完

你帶得勞, 正常搵唔少啦, 洗費都唔會少啦
發現水魚

係調轉
搵得多就唔一定戴勞
搵得唔多要求保錢又充大頭，洗費大咪焗住買勞
都無得佢揀

Iphone 保條撚值

有試用期咁得意？

有

一球野周街都係原來仲有試用咁過癮，唔知ae黑卡幾時有得試用有既話玩下

所以其實整張卓越唔難, 佢張信用卡儲里數ok好儲

錶保值喎，有咩問題？

唔帶放錶櫃都係既, 10零萬隻錶你帶出街花左咁值幾多?

一個人有冇錢唔係純粹睇人帶啲咩，有啲可以將畢生嘅積儲去買法拉利，亦有啲名人或者有錢人買一千幾百嘅錶帶，所以帶咩揸咩著咩唔代表到啲咩，最緊要係自己鐘意同埋啱自己。

香港呢個社會成日都講錢，或者帶咩錶揸咩車會令你高尚啲，但係其實人嘅言行舉止，生活品味同埋談吐往往反映左一個人係屬於咩階層，而比表面更為重要。

就算一個人幾窮都好，佢唔係偷呃拐騙嘅情況下買勞力士其實都冇咩問題，可能佢真係對勞力士好有研究或者好鍾情呢？

當然有好多人買來純粹曬命，但係老實講係街度基本上九成嘅人唔會留意你帶緊嘅錶，所以買錶最緊要係帶比自己睇而唔係俾人睇。

人哋帶勞力士揸灰卡我覺得冇必要踩低人，最緊要帶錶嗰個人鍾意隻錶咁就得，幾萬蚊一隻錶好多人都買得起，只係在乎買唔買。我自己有陣時都帶vintage嘅勞力士，純粹出自內心嘅鍾意，而唔係為左俾人睇。

我覺得呢個世界上唔應該分貴賤，咁講法係咪揸黑卡先可以帶得勞力士？

你講既野唔係唔明, 係見得太多show off心態, 又po facebook又盛先會笑呢種人, 同埋講真從理財角度黎講花幾個月人工買隻錶的確唔係正路, 由其香港呢個冇哂上流機會嘅極端資本主義社會底下,第一桶金太重要, 所有資源都應該好好咁去利用

咁可能揸灰卡嗰個係真係上流人士呢，佢可能唔記得帶其他卡出嚟啫 ，我自己試過唔記得帶卡，拎左張過期嘅卡比店員碌添 擺上網分享有啲都係同朋友分享喜悅，但係成日曬命嗰啲真係好黑人僧。

買錶我覺得純粹係捨唔捨得買，同個人係咪有錢真係有啲無關。如果又冇錢又走去買勞力士，佢自己個心都唔好過，你又唔使擔心佢嘅。

我覺得買錶個「標準」係你一個月收入

你搵三萬咪買番三萬的新錶

如果錶價貴過你一個月收入，證明唔係你身份帶

嘩
咁月入至少4萬先俾買入門名錶喎

點解要用月入唔用年收入比較？
平時d放題、中價餐廳成3xx一餐，一個月日日食成皮野，係咪日薪少過400嘅人無資格去食？
米芝連餐廳係咪要日薪過千先有資格食？
香港人係咪直情無資格買樓？
人地平時儲埋慳埋買隻錶俾自己都要俾你地批判，d錢係人地嘅，人地鍾意點使關你地差事咩

所以咪講緊消費品同資產嘅分別囉,你搵皮零野,一個月食成皮野呢D叫月光族啦, 點解唔用年收入? 大老你儲一年錢買隻錶? 比人凹左,撞爆左, 呢d叫浪癈左自已嘅青春, 消耗緊自己生命, 歌仔都有得唱啦, 勞力是無止境啊, 你估肯花咁多人工買錶嘅人唔會買第二隻? 係,我知你點洗錢唔關我事, 咁你咪繼續做月光族囉,

最多咪2-3年買1隻錶，有幾可會年年都買錶。
就算年年買錶，當你搵入息中位數15K，未計bonus年收入都有180K，買隻當炒款都係8XK，點會做月光族?

年收18萬,買隻錶8萬就死得啦, 你覺得咁都唔叫月光族咁唔怪得大家溝通唔到

有幾多人會年年買隻錶?
當2年買一隻
36萬中用8萬買隻錶叫月光族?

你唔洗食？ 唔搭車？ 唔洗俾屋企？ 唔洗去旅行？

360k - 80K = 280k ....除24個月 = 11k 多d

你如果唔係月光得兩個可能

1. 食屋企，住屋企嘅小朋友
2. 其他開支就住就住，節衣縮食但隻錶80k

當你月入15K無雙糧
4K家用
600車費
3000食
750 MPF
加埋8350
每個月重有約7千剩
當你24個月分期，每個月供約4千，每個月重有2千幾剩

但依家正常有咩工係無雙糧?

節衣縮食有咩問題?
唔通大魚大肉就得
儲錢買自己想要就唔得?
儲錢買車係咪都有問題?

所以我前面咪話囉, 帶勞嘅朋友, 出去浦係咪酒水計住, 同朋友食飯差兩蚊都要追, 送女仔返屋企答公共交通公具? 我話帶勞同大洗有關唔係膠吹架, 或者跟本佢地都覺得咁冇問題啦

食3k, 供錶供4k .....

剩2000叫有錢剩
仲要分期

我終於明白你想講乜

係咪一個月儲一萬先叫儲錢？
開頭又話月光
依家又話二千唔算有錢剩
真係龍門任你搬
重有我用最極端例子去舉例
入門錶3皮幾都有隻，家用可以俾少d
你不如列下你開支俾大家睇下幾有生活態度

食7千會威d？

就算帶唔帶rolex
食飯都唔會2蚊計住啦下話
關撈春事啊

你帶g叔個陣埋單夾錢有fd比少2蚊你係咪反佢台?

問2叔公度水，方便好多

帶錶帶到個個月用40%收入供 , 個人會度d真係唔出奇, 果個月睇多次醫生就嘔血

上句先話大洗?
“帶撈同大洗有關唔係膠吹”

我諗無乜人會用40%收入供rolex

上面第2個巴打個例子都係25-30%左右

分別不大啦, 咪又係節衣縮食
梗唔大洗啦 溝女答巴士, 爆房去後樓梯, 大酒溝半杯

連負債同資產,槓桿都未識分, 有咩好講?

帶開ap

唔講真係以為隻錶要供幾廿年，一世都得2千剩
我又想問下，供錶果4千，夠你爆幾多次房，撘幾多次的士，飲幾多支酒

其實
撈實際上已經係資產，依個係世界共識

得香港人會買撈

蓋清
點解我去歐洲買d炒款要排隊

幻覺 歐洲人玩錶王iwc小王子果d

無錢所以要投資

都係果句啦, 你收響錶櫃唔帶出街可能係

自打完嘴巴駁唔到就開始鳩up ?

二手入二手出
我仲洗唔洗放錶櫃先得?
本身就已經有花，你唔係做地盤撞崩佢根本唔會影響個價

有冇年利率,投資回報數據參考下?

上年年中
買左隻二手2016年既116613lb
73000蚊

你google下再計一計?
你計下

咪理條傻西啦。龍門任佢搬，講完資產佢陣間又同你計升值潛力，家陣買錶投資咩。睇死佢都係以為自己有幾廿萬cash好巴閉，成陣酸咪湧晒出黎

勁啊師兄, 你持貨一年升左1.1%

買家會唔會壓價?

用買錶係投資黎辨護又係你地提出黎,而家又話買錶唔係投資

仲話人搬攏門

好彩隻錶岩岩好夠一個月人工
唔係又中箭

你不如睇埋個post係幾時出?

btw 我唔岩 我應該比個方向你google
你上日本求其一間二手錶網再睇過
jackroad 龜吉
香港你要上fb揾怕你唔識

116613lb
75000以下 無崩 全齊2015-17錶 上行
你揾比我 我一隻計1000傭比你?

寫住one year ago出po

我上年年中買
你應該要話我持貨一個月升1.1%先岩wo 數神

保值又呃到唔少傻西，有咩好輸

我講撈係資產，唔係投資，叫少D雞啦，虧佬

mk

仲有
實色藍 好似最近都2012年錶

我好似講緊2016錶?

你唔好揾隻20年前撞到崩曬既出黎話佢平d

成日聽到啲人話保值， 所以成日形住窮先帶low class Rolex，好地地做乜要咁在意隻錶保唔保值

討論就討論 雞乜檸野

年頭買左全金綠面

咁你應到我未

仲講繄

美國日裔羅伯特·清崎對資產的定義是：當持有一項物品，這物品會自動使現金流向你的口袋，就是資產。

700無股息 只有升值（當然都有跌） 係咪資產?

自住樓係咪資產? 每月都要比管理費添wo

實色藍係早期116613 lb
宜家轉左放射藍
73800真係幾平
宜家一定買唔到
做緊2手錶

我諗佢唔知價

我仲思考緊 自住樓既然唔係資產 咁究竟係奢侈品消耗品

700係有派0.88一年

仲有,嚴格黎講,以富爸爸嘅標準去衡量, 自住樓如果未供斷, 的確係屬於負債, 如果你有睇過佢本書就明

咁我都知有丁屎咁多 多謝你話我知
咁你是但諗隻唔派息既股啦下

從價值投資既角度, 有持續穩定派息既企業係的確比較容易判斷佢嘅價值, 靠價格炒賣,最大嘅得益者多數係大戶, 莊家, 招股人, 而且泡沫無法估算, 唔係話炒賣唔work, 不過風險你未見到者, 你一日未離場, 難保你唔會一朝還返哂, 所以真正嘅資產,永遠同現金流有關, 所以點解出面有人話自住樓升幾多冇意義唔係全無道理, 因為住屋係你嘅必然需要, 你就算供斷左, 間屋1000萬都好, 你一日冇擁有持續性收入, 你都冇辨法財務自由

黃金唔係資產
無股息既股票唔係資產
有層樓無出租唔係資產

“就算年年升值”

依個理論你講出黎說服到自己咪得lo

如果你覺得上述3樣野唔算資產
不如你話我聽算係咩

點都唔係奢侈品下話 ?
你會唔會話個買無股息既股/買金既人係大洗 ?

資產定義歷史發展:

資產是財務會計中爭議最大的概念之一。歷來的會計學家都試圖對資產給出滿意的界定，但到目前為止，一個權威的、被學術界和實務界所共同認可的定義，尚未出現。

所以我冇話要去否定其他定義,不過我認為富爸爸對資產嘅定義給出左一套較易分辨嘅方向, 亦更能幫助人走向財務自由, 唔會咁多人拎一間自住樓黎自慰, 停步不前, 繼續打一世工到供斷樓都係得迷茫兩個字

黃金（金）是化學元素金（化學元素符號Au）的的單質形式，是一種軟的，金黃色的，抗腐蝕的貴金屬。金是較稀有，較珍貴和極被人看重的金屬之一。國際上一般黃金都是以盎司為單位，中國古代是以“兩”作為黃金單位，是一種非常重要的金屬，不僅是用於儲備和投資的特殊通貨，同時又是首飾業，電子業，現代通訊，航天航空業等部門的重要材料。

你可以話佢係投資產品

咁勞力士作為 一種同黃金一樣性質既野
話佢係投資產品不為過?

咁又點樣可以同大洗掛鉤? 又點樣要食飯追人2蚊?

啱啊, 高風險投資產品, 咩人玩你自己衡量啦, 真正賺錢果班咪大戶,莊家,發行者囉

你眼光勁, 買十隻中十隻, 輸一隻同自己講, 冇事嘅, 當買黎帶囉, 型丫,

唔阻你,繼續搵下線啦

上年買rolex男裝款 非老坑金銀潤
正常人會買既款
我想問 係今日邊隻輸緊?
求指教

都唔洗話指明係熱門款

金價都有升跌啦下話
但你講得岩 rolex有樣野比黃金好 就係可以帶

返返去你既9up到
既然屬於投資產品
咁點同大洗掛鉤?

總之見到人戴撈去atm用灰卡就笑柒你

唔好比我地連登大軍見到

咁你咪繼續帶勞, 送女返屋企坐巴士, 溝酒落半杯, 爆房去賓館囉, 唔會大洗ok

你後面所講既野同帶撈，有咩關係?

我係咪可以改成
咁你咪繼續買金/買（無息）股,送女返屋企坐巴士......

但你明明話帶rolex
係等於 大洗架wo
咁快又打倒自己

咁帶rolex係度縮定大洗啊?

你補充左啦, 一係度縮一係大洗

如果你無閱讀障礙
我諗你應該清楚 我無表達依個意思
我係按你既邏輯 去問緊你，你認為帶rolex係大洗定度縮，因為你一時話大洗，一時話要坐巴士送女

解釋得夠唔夠清楚?
唔需要靠屈人去討論/辯論

事實上個世界除左大洗同度縮
仲有中間叫正常
但你一直都無提及過

帶rolex=大洗 所以用灰卡唔得 你依套理論
你其實係咪仲承認緊 ?

係既話你答我點解買投資產品=大洗就ok 啦

唔洗講咁多坐巴士依類唔關事既垃圾

冇錯, 重點就係當你帶住隻勞, 就冇左中間正常位

冇錢又走去買高風險投資產品會令人變得節衣縮食同度縮 對於搵錢唔多嘅打工仔每月無幾千蚊錶, 真係好大洗

每個月供

其實帶g叔都係大洗
因為佢地唔會坐巴士送女 開酒溝一半 追人2蚊

帶g叔就係無左中間正常位！
---

係啊可?

你講d野太垃圾 無point 無討論空間

高風險係你話

我叫你揾隻男裝款 上年到今日係輸錢既 你都講唔出

依排月供股票都好大洗架 今個月幾十%上落wo

已block 唔想同咁低層次既人討論

講到無野講就9up

如果月供唔洗理價格波動, 舉例供5仔,只要派息不變, 價值就不變, 反而仲用少左錢買到一手, 手數越多每年持續性收入就越多, 對價值投資者黎講, 股災先係好野黎

講唔過就扑

無錢都要買就不自量力啦，但有閒錢買隻粗戴都幾好呀。其實有時都係價值觀嘅傳承，好似我自己咁，由細見到老豆戴勞，自己大個都會鍾意勞，想成為自己老豆咁嘅男人。

供隻勞,好過豪飲豪食,買幾千蚊件既潮衫.
勞有二手價值.賺到帶又賺到錢.真正窮人恩物.

戴勞去茶餐廳係咪會比人睇唔起

諗起樣野想提返你
暫時解block

提一提
你既論點係 帶rolex100%等同揾得多同洗得多 所以灰卡（少於20萬）根本唔夠洗

d咩萬5蚊打工仔 係你個世界係不存在的

唔奮氣又走返出黎

事實係大把人冇錢又供錶

放租叫用槓桿低息購入資產
自住叫用槓桿創造低息負債

負債都會受通脹影響而貶值,今日借400萬, 20年後呢400萬嘅購買力可能只係等如20年前嘅200萬, 所以識得利用負債一樣有用

資產4M
負債4M
利申：會計狗

咁月入幾多先可買樓，車？

$109800，抵過全鋼

真係有錢嗰啲唔使靠隻錶保值

壓力測試會幫你計

巴打講到咁買邊款好⋯黑十既入門價吸引，又易襯，多人撞款都冇計 唔通十幾萬買左vintage咩⋯

老老實實，我見到實物，真係幾型 不過我估我應該會比人屌

利伸個人觀感，個人意見。

咁就即刻唔型

條友為講而講....
根本幾皮野買任何牌子都係入門啦
唔通走去買錶王iwc 就買到高級款咩

只係買既人既心態啫 sor大佬

我相信都幾多人既心態係覺得Rolex 多人識(易R話題)之餘保值過錶神pam同錶王iwc

唉，都係，帶係因為多人識個牌子，而出發點唔係為左賞錶，真係好令人心痛

奢侈品係咁
買Cartier 都唔係一定識睇石
買超跑都唔一定識mechanics野啦
Sub仔呢d幾皮野入門勞某程度上係平民afford得起之餘又可以滿足對luxury brand既fantasy 兼較少貶值
當然都有識貨之人買古董/限量版sub仔啦

咪係囉，想要保值果d人，下次真係推介佢地買古董限量版，果d就真係保值之餘又升值。

十仔果d，帶上手，花幾條痕，都冇左d錢了，而你講既較少貶值都認同既。

啱啱先用咗幾個月糧買隻入門iwc

會升值
又有得型
你唔明架啦
馬頭都無個，點出嚟行

恭喜買到手頭好

敗家系列

特別版，罕有先升值 屌你買隻普通款話會升，真係睇唔透

咁你小心D唔好帶花佢啦

巴打幾個月就買到嗰隻，唔簡單啊

影上黎比大家睇下

巴打我想收一隻實色藍全齊
而家大約要幾錢左右
二手錶鋪有啲少

幾萬蚊隻撈都要討論咁多版

運動款，鋼帶個d普遍升既機會較大
唔一定咩特別版

點會唔係
我帶係手隨時去當鋪都可以換到現金啦

未有呀 等緊貨咋
不過好似話未必洗等到十一月

應該話係訂咗 唔知幾時先有貨

社巴睇黎誤會咗 pilot chrono咋

咁係咩款黎

得喇得喇, 你覺得換到錢就係資產, 我拆粒舊cpu去深水埗都換到錢

白面pilot chrono

咁大把人都係冇錢先要供樓嘅

恭喜師兄 尋獲珍寶

講埋流通性㗎嘛傻閪
喺香港大陸隨時都可以搵間當鋪變現金啦
屌你老母真係戇鳩鳩
比人收咗皮就縮返入老母個閪入面啦

話平果堆巴打都幾有錢
入門既黑十都要6,70k 成個月糧喇喎

問你係唔係資產啊屌你老母
九唔撚柒閪搭八

屌佢老味佢又真係駁嫁喎

但到目前為止，一個權威的、被學術界和實務界所共同認可的定義，尚未出現。

咁即係點呀屌你老母
你話係就係唔係就唔係呀
屌你老母真係傻閪黎

除左識屌人仲識乜丫你, 我就係笑緊你唔講資產質素啊叻仔, 帶花左仲有q質素咩,同你把口一q樣啊,明唔明啊

答左啦盲毛, 係負債啊,唔識字

當佢係責住咗
唔係洗咗
心理上會好過d

雖然係入門款eta芯不過都係自己能力可以負擔嘅極限
希望快啲有貨

屌你咪屌你囉傻閪
我講嘅有point嫁傻閪
由唔係資產
依家就講到資產質素
縮返入你老母個臭閪入面啦
屌你老母唔識錶就收皮啦
帶花左就係冇質素
乜撚嘢嘅資產先係高質素呀
屌你老味笑撚死我

一早講左創造到現金流先係資產, 我冇接受過勞係資產, 你睇你嬲到失哂控就知你靠厄水魚買勞搵食啦

富爸爸鼓勵大家用貢杆去購買物業, 不是不貸款買物業, 他也鼓勵大家零投入去得到物業
屌你老味富爸爸去叫人增加負債

連資產有評級都唔知你返鄉下讀多十年書先返黎啦

睇你條傻閪就知道讀屎片失緊業嗰啲廢柴
你而家身度有幾多資產呀
創造現金流嗰啲喎

你噏乜春呀傻閪
講緊供緊嘅物業呀
講乜撚嘢資產啊
供緊嘅樓係負債黎呀屌你老母
評乜撚野姐

係咪應該用負債評級呀傻閪

嘩,真係嬲嬲豬喇玩到哂身家啊? 你認真?

抿緊你呀屌你老母
佢咁撚樣係咪叫人增加負債呀

又唔係晒身家嘅
睇吓你有啲咩所謂可以增加現金流嘅資產囉

債仔都真係有評級架

你係咪要鬥多先? 唔係就唔好亂黎喇, 始終嘈兩句好少事, 師兄你唔好搞大佢喇

就算邊個多, 咁又點呢,係咪

買隻黑十，周街都係，帶到花曬，仲豪言話會升值，笑9死人，你鎖係櫃度唔用，放十年升值我就信

供緊嘅物業係負債
咁佢嘅資產價值咪係最撚低級
啊sorry
係負債
應該係冇價值

前面咪有會計師兄講左
出400萬買800萬樓
400萬係負債400萬係資產囉
至於質素呢,就睇國家地理, 交通配套, 校區, 城市規劃, 好多野架巴打

你都唔扒文嘅, 一味追住我屌

十零萬一隻有幾貴
小朋友出黎碌2年都買到啦

自己睇得咁大

拎少少出黎, 睇左咁又點?

你睇下上年7月同依家分別賣緊幾錢

咁你買左帶上手花埋，就唔值咖啦，你鎖入櫃我就吹你唔脹，你睇下2手價幾錢，你放比人都少一舊錢啦

仲有你係賣家，我都吹你唔脹

如果買返黎本身就二手呢?

我無錶賣

唔明點解要買咁貴嘅錶
我本隻百幾蚊已經夠用

咁我諗果D真係叫保值既 買2手我輸

大把人買二手
唔係你認為點解rolex二手價咁硬?

鐘意ap多過Rolex

帶勞一日有25小時用

係架
搭頭等艙都會早兩粒鐘落機架喇 你唔知咩？

最多都係早20分鐘攞到行李姐

經常坐business

咁我都知 尤其是回程番香港拎行李最覺眼 business個priority係早少少既

其實好多時都係早得少少（1/2分鐘） 但遇上行李delay就會早人好多

呢兩年有幾程business 係靠你個信用卡post upgrade

財務自由一日多9個鐘用添

原來戴勞同財務自由有衝突？
買少隻勞就可以財務自由？